德國倡議法國「讓出常任理事國」 安德國倡議法國「讓出常任理事國」安理會席位轉交給歐盟

記者王致凱／綜合報導
德國副總理兼財政部長蕭茲（Olaf Scholz）28日在柏林一場演講中倡議，法國應該放棄聯合國安全理事會常任理事國席次，並將其轉交給歐盟，使歐盟能在國際上替自己發聲。
第二次世界大戰結束後，國際社會為避免再次發生全球大規模衝突，於1945年成立聯合國，其中聯合國安理會5個常任理事國由戰勝國美國、英國、法國、蘇聯和中國構成。常任理事國有權否決聯合國決議，是聯合國193個會員國中最有影響力的國家。
除了常任理事國之外，聯合國安理會還有10個選舉制產生、任期為2年的非常任理事國，共同分擔維持國際安全的責任。德國將於明年1月起接任非常任理事國職務，其餘9國則分別為波蘭、比利時、多明尼加、秘魯、印尼、科威特、南非、赤道幾內亞和象牙海岸。
蕭茲28日在柏林洪堡大學就歐盟未來發表演說時，呼籲法國應該放棄安理會常任理事國席次，並將此席讓給歐盟，建立一個由歐盟會員國輪流擔任此職務的制度，以便歐盟集團替自己發聲。蕭茲說，「作為回報，可以讓法國擔任歐盟常任駐聯合國大使。我明白說服巴黎並不容易，但這會是一個大膽而明智的目標。」
從過去到現在，國際社會一直有改革安理會的呼聲，特別是大型新興國家極力爭取在安理會中取得一席之地，例如巴西和日本都曾表達過類似意願。美國前總統歐巴馬2010年時也曾倡議支持印度成為常任理事國

原文網址: 德國倡議法國「讓出常任理事國」 安理會席位轉交給歐盟 | ETtoday國際新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

就係因為有呢個位，法國佬成日覺得自己係大國

天真，邊會有人放棄呢個冇成本又可以玩野個位比你

其實常任理事國呢個體制同獨裁冇分別,其中一個常任理事國say no就可以否決成個議案.

而家最無資格就係英國

英國脫左歐遲d 又無埋蘇格蘭
北愛天主教徒人口就黎超過新教徒，獨立都係遲早既事

法國都仲可以話代表歐洲利益

英國就黎連英倫三島都代表唔到

Veto係keep 個去五個核大國家留係安理會，無veto 佢哋唔同意某議案，佢哋退出就無咗UN 依個平台去l維持秩序

其實認真法國個位讓俾全歐盟係正路
但法國冇可能讓
而家幾friend都好
德國始終係世仇
德英法根本就係歐洲嘅三國

常任理事國同有核武無關

根本要改組聯合國啦 聯合國根本完全唔合世界格局

咪70年前打贏仗圍威喂

如果真係照你咁講

咁點解法國德國會成立煤鋼同盟？

就係因為世仇更加需要和解

設立個時緊係無關，但而家解釋維持常任理事國權力，都係個美俄支反對

你啱
但始終唔會100%融合
總會有啲互相制衡
（或者可以話現代「戰爭」已經唔剩係打仗，真正戰場係經濟外交etc)
同埋未來講唔埋
二百年前拿破崙戰爭普魯士英國一齊反法同盟都估唔到一百年後英法會一齊打德國
Sorry扯遠咗

呢個先係精粹
老實講話就話五個常任理事國，實際咪又係美國對俄羅斯
政策既訂立如果令其中一個陣營不滿，果一方一定唔服，除左唔會跟隨，亦都會喺議會外有實際行動反對，隨時釀成衝突

常任理事國哩個制度本身就有好大問題

首先佢地唔會再幫發展中國家 一有利益衝突就否決

第二就係加劇大國矛盾 一出否決乜都做唔到

當然本身要求各位價值同發展唔同嘅文明去組成一個un就已經係鳩鳩地

國際聯盟已經有版你睇

伊拉克戰爭都係無聯合國授權既戰爭

美國同英國到而家都無被追究責任

蘇聯崩潰後權力平衡無左架啦

而家得支那會講兩句，根本無行動

諗呢個人行得幾前
知道多數服從少數呢條普世rule都唔得
所以只要是但一個唔批就可以反對

佢廢極都R到個位返嚟

Heil Merkel

其實從來都冇“多數服從少數”呢個概念，當年成立既目的係想整個平台俾班大國談判，避免第三次世界大戰，同時扮民主扮平等俾班小國加入吠兩聲

之前攻陷法國
依家叫人讓個位
你估人哋讓唔讓比你

本身投降國都有位已經好唔合理